---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۴۰۴
---
# غزل شمارهٔ ۴۰۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>می‌فکن بر صف رندان نظری بهتر از این</p></div>
<div class="m2"><p>بر در میکده می کن گذری بهتر از این</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>در حق من لبت این لطف که می‌فرماید</p></div>
<div class="m2"><p>سخت خوب است ولیکن قدری بهتر از این</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>آن که فکرش گره از کار جهان بگشاید</p></div>
<div class="m2"><p>گو در این کار بفرما نظری بهتر از این</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ناصحم گفت که جز غم چه هنر دارد عشق</p></div>
<div class="m2"><p>برو ای خواجه عاقل هنری بهتر از این</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>دل بدان رود گرامی چه کنم گر ندهم</p></div>
<div class="m2"><p>مادر دهر ندارد پسری بهتر از این</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>من چو گویم که قدح نوش و لب ساقی بوس</p></div>
<div class="m2"><p>بشنو از من که نگوید دگری بهتر از این</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>کلک حافظ شکرین میوه نباتیست بچین</p></div>
<div class="m2"><p>که در این باغ نبینی ثمری بهتر از این</p></div></div>